**哈利波特中的生物**是[羅琳的](../Page/羅琳.md "wikilink")[奇幻小說系列](../Page/奇幻小說.md "wikilink")《[哈利波特](../Page/哈利波特.md "wikilink")》中[虛構的](../Page/虛構.md "wikilink")中出現各種豐富多彩的魔法[生物](../Page/生物.md "wikilink")。那是在系列中的七集裡，[哈利·波特與他的朋友們於冒險歷程](../Page/哈利·波特_\(角色\).md "wikilink")，以及他們在[霍格華兹魔法與巫術學院裡的奇獸飼育學中所遇到的各種魔法生物](../Page/霍格華兹魔法與巫術學院.md "wikilink")。羅琳還寫了《哈利波特》的外傳小說—《[怪獸與牠們的產地](../Page/怪獸與牠們的產地.md "wikilink")》，是系列中魔法生物的指南。許多故事來自[民俗](../Page/民俗.md "wikilink")，主要源自[希臘神話](../Page/希臘神話.md "wikilink")，也有來自[英國民間傳說及](../Page/英國.md "wikilink")[斯堪的納維亞民俗](../Page/斯堪的納維亞.md "wikilink")（Scandinavian
folklore）。許多關於傳說中周邊神秘生物的傳說也納入書中。「孩子們...知道我沒有發明獨角獸，但我不得不經常解釋我並非真的發明[駿鷹的人](../Page/駿鷹.md "wikilink")」，羅琳在接受[英國廣播電台第](../Page/英國廣播公司.md "wikilink")4台的[史提芬·費亞訪問時告訴他](../Page/史提芬·費亞.md "wikilink")，「當我使用一種生物是我所知道的神話個體時，我希望盡可能了解它，我可能不會使用它，但我認為它對劇情的一致性有好處。\[1\]」

《哈利波特》系列中許多寵物都是具魔法屬性的一般動物，例如用於傳遞郵件的[貓頭鷹](../Page/貓頭鷹.md "wikilink")。

## 魔法動物學

在[哈利·波特系列中](../Page/哈利·波特.md "wikilink")，魔法動物學（Magizoology）是魔法與[動物學的合成字](../Page/動物學.md "wikilink")，是一種對魔法生物的研究。研究魔法動物學的人被稱為魔法動物學家（magizoologist）。許多魔法動物學家於[魔法部工作](../Page/魔法部.md "wikilink")，特別是[神奇動物管理控制部](../Page/魔法部#魔法部下屬機構.md "wikilink")。在哈利·波特系列的世界裡，有一本魔法世界流行的魔法生物教科書《[怪獸與牠們的產地](../Page/怪獸與牠們的產地.md "wikilink")》，是由著名的魔法動物學家[紐特·斯卡曼德所寫的](../Page/紐特·斯卡曼德.md "wikilink")\[2\]。

## 規定與分類

[魔法部的](../Page/魔法部.md "wikilink")[魔法動物規管控制部](../Page/魔法部#魔法部下屬機構.md "wikilink")，是負責監督和管理魔法生物。該部門下分為三個分部：怪獸分部（Beast
Division）、類人分部（Being Division）、靈魂分部（Spirit
Division）。一般來說，根據《[怪獸與牠們的產地](../Page/怪獸與牠們的產地.md "wikilink")》的定義，生物分部的定義為「任何具足夠智慧來理解魔法社區的法律，並承擔制定這些法律的部分責任」，這些包括[人類](../Page/人類.md "wikilink")、哥布林、巫婆、狼人與吸血鬼。根據此定義，小仙子、小精靈、地精和其他大多數生物都被歸類為「怪獸」。據說[人馬和](../Page/人馬.md "wikilink")[人魚就像](../Page/人魚.md "wikilink")[矮精靈般贊成列為怪獸分部](../Page/拉布列康.md "wikilink")，而拒絕接受被納入類人分部。

值得注意的是[狼人及](../Page/狼人.md "wikilink")[化獸師](../Page/化獸師.md "wikilink")，因為他們通常是以人類的方式生存
—
狼人只能在[滿月的時候從人類變成狼](../Page/滿月.md "wikilink")，而化獸師則是學會隨意變成動物的人類。他們的分類不明，怪獸分部及類人分部都存在負責處理狼人事務的辦公室。

許多生物，例如是家庭小精靈（house-elves）、[巨人](../Page/巨人.md "wikilink")（giants）、[報喪女妖](../Page/報喪女妖.md "wikilink")（banshee）、混血迷拉（veela）、[矮人](../Page/矮人.md "wikilink")（dwarf）和[催狂魔](../Page/催狂魔.md "wikilink")（Dementors）從未被歸類為怪獸分部及類人分部，所以他們的法律地位是不清楚的。跟[鬼魂及](../Page/鬼魂.md "wikilink")[幽靈有關的事務屬於靈魂分部](../Page/幽靈.md "wikilink")，由分部的靈師主持。

根據《[怪獸與牠們的產地](../Page/怪獸與牠們的產地.md "wikilink")》，魔法生物被列入危險類別之下。被評為五個X的意思是「已知的巫師殺手/不可能被馴化」；四個X是代表「危險/需要專家」；三是代表「巫師應該勝任應付」；二是「無害化/可能被馴化」；一是意味著「無聊」。有些魔法生物需要以大量的尊重來對待，例如半人馬、[獨角獸](../Page/獨角獸.md "wikilink")、[不死鳥和人魚](../Page/不死鳥.md "wikilink")，牠們被賦予了四個X的評級。

## 魔法動物

### 怪獸分部

以下提到的生物曾於哈利波特的世界中出現，[羅琳從神話和民間傳說中獲取了與他們有關的神話文章的連結](../Page/羅琳.md "wikilink")，爆尾釘蝦（Blast-Ended
Skrewt）就是火螃蟹（Fire
Crab）與人頭獅身蠍尾獸（Manticore）的混種。陰屍（Inferi）既不是屬於野獸分部也不屬生物分部，只是僅僅一具動態的屍體，沒有自己的意願。在系列中提到的魔法植物列表，例如[毒參茄](../Page/風茄.md "wikilink")（mandrakes）及
魔鬼網（devil's snares）。

### 怪獸

  - **爆尾釘蝦（Blast-Ended Skrewt）**—
    [魯霸·海格培育出來的火螃蟹](../Page/魯霸·海格.md "wikilink")（Fire
    Crab）與人面蠍尾獅（Manticore）雜交所繁殖出的危險生物，於《火盃的考驗》中首次出現，是魯霸·海格作為奇獸飼育學教授向學生教導的魔法生物之一。第一個認識爆尾釘蝦的粉絲是來自[紐約](../Page/紐約.md "wikilink")[雅賓利的](../Page/奥尔巴尼.md "wikilink")8歲癌症患者凱蒂·霍奇（Catie
    Hoch），霍奇的媽媽在凱蒂治療神經母細胞瘤（Neuroblastoma）的時候看過系列的首三部小說，她傳電郵給[羅琳問及第四部小說何時會推出](../Page/羅琳.md "wikilink")，羅琳則透過跨大西洋電話致電給她，霍奇的媽媽已看過她在還未出版的書中所寫的摘錄，包括對爆尾釘蝦的解釋，羅琳描述牠看似無頭的龍蝦\[3\]。

<!-- end list -->

  - **木精（Bowtruckle）**—
    是一種很難被發現的樹木生物，吃昆蟲為食物。羅琳已經在Pottermore寫道，指他們是「選擇性的生物，只選擇有價值的樹木來居住」。由於牠們所居住的樹木能夠使用作為製作魔杖的木頭，故被稱為「魔杖師的朋友」。一隻名為皮奇（Pickett）的木精於《[怪獸與牠們的產地](../Page/怪獸與牠們的產地.md "wikilink")》中出現。

<!-- end list -->

  - **客邁拉獸（Chimaera）**—
    是一種混血的魔法生物，原產於[希臘](../Page/希臘.md "wikilink")，長着獅子的頭、山羊的身體和火龍的尾巴，非常嗜血暴力。

<!-- end list -->

  - **幻影猿（Demiguise）**—
    是一種性情溫馴的食草動物，可以讓自己隱身。牠是一種像[猿人一樣的魔法生物](../Page/猿人.md "wikilink")，有黑色的眼睛和長長的毛髮，由於牠的皮毛可用於製作隱形衣，所以其價值很高。但隨著時間的流逝，幻影猿皮毛所製的隱形衣最終會變得不透明，失去效用。另外他們能夠看到未來最大幾會發生的情景，故他們很難被捕捉。

<!-- end list -->

  - **狐媚子（Doxy）**— 是一種與仙子類似魔法生物，有時也被稱為**咬人仙子（Biting Fairy）**。

<!-- end list -->

  - **龍（Dragon）**— 是一種有翅及會噴火的爬行動物。
      - **澳洲蛋白眼龍（Antipodean Opaleye）**，原產於新西蘭山谷的火龍。
      - **中國火球龍（Chinese Fireball）**
        原產於中國，又名為獅龍（Lion
        Dragon），身體為猩紅色，有光滑的鱗片，臉孔上長了一圈如金穗般的龍鬚，眼睛非常突出。在第四集的「三巫鬥法大賽」期間，由維克多·喀浪（Viktor
        Krum）抽籤選中，其脖子上的編號為**3**。
      - **威爾士共同區綠龍（Common Welsh Green）**
        原產於威爾士，是四隻龍中體型最嬌小的，全身佈滿了平滑的綠鱗。在第四集的「三巫鬥法大賽」期間，由花兒·戴樂古（Fleur
        Delacour）抽籤選中，其脖子上的編號為**2**。
      - **布里底黑龍（Hebridean Black）**
        原產於英國，身體為黑色，沿著牠的背部有粗糙的鱗片，尾巴呈箭頭形的尖峰，其眼睛是亮紫色的，體型可生長到長達三十英尺。
      - **匈牙利角尾龍（Hungarian Horntail）**
        牠的外觀如蜥蜴般的黑色鱗片，黃色的眼睛，青銅色的角，牠的尾巴上有長長突出同顏色的稜刺；其噴火射程可達40呎外（查理亦提到其餘三隻龍的射程不超過20呎），被描述為最危險的龍。在第四集的「三巫鬥法大賽」中，哈利·波特抽籤選中的龍，其脖子上的編號為**4**。
      - **挪威脊背龍（Norwegian Ridgeback）**
        牠類似於匈牙利角尾龍，其不同之處在其背上黑色的稜刺，它的身體有較棕色的紋理。其身體具有多種用途，不論是皮、血液、肝或糞便在各種層面上都有不同的效用
        —
        其心弦可做為魔杖的製作材料；古靈閣使用牠擔任地下金庫的守衛。海格違反禁令於在小屋中飼養了一隻挪威脊背龍，取名為蘿蔔（Norbert）。
      - **羅馬尼亞長角龍（Romanian Longhorn）**
        是一種產於羅馬尼亞的火龍，其身體有深綠色的鱗片，和兩個長長的閃閃發光的金色犄角。羅馬尼亞長角龍的自然棲息地已成為世上最大、最重要的火龍保護區，牠們喜歡在將獵物烤熟之前用犄角把它抵死。。長角龍的犄角在磨成粉末後可以用於製作魔葯，具有很高的價值。巫師世界裡的人為了獲得牠的犄角，長角龍在近年來被大量捕獵，導致數量急劇減少。
      - **秘魯毒牙龍（Peruvian Vipertooth）**
        是一種產自秘魯東部和東北部的火龍品種。牠的鱗片光滑，呈黃銅色。它的脊背上有一條黑色脊隆，頭部長有犄角。與挪威脊背龍一樣，它的牙齒帶有劇毒。秘魯毒牙龍是已知的所有火龍當中體型最小，但飛行速度最快的火龍。它的體長在十五英尺左右。牠們以山羊和奶牛為食，但也喜歡食用人類。
      - **瑞典短吻龍（Swedish Short-Snout）**
        原產於瑞典北部山區。其身體為銀藍色，頭上長有長長的尖角，能噴出亮藍色的火焰，熱度足夠木材和骨骼以幾秒鐘的速度燒至灰燼。第四集「三巫鬥法大賽」裡，西追·迪哥里（Cedric
        Diggory）抽籤選中的龍，其脖子上的編號為**1**。
      - **烏克蘭鐵腹龍（Ukrainian Ironbelly）**
        原產於烏克蘭，是所有龍之中最大的品種。牠的鱗片呈金屬的灰色，眼睛是深紅色，翼展很長。它的體重可達六噸，是世界上一種體型最大的火龍。牠的爪子特別長，而且特別狠毒，據說其長爪和粗糙的鱗片跟鋼鐵一樣堅硬。牠身體滾圓，雖然飛行速度比其他的火龍品種還要慢，但仍然非常危險，牠可以在落地時把住宅壓成粉末。

<!-- end list -->

  - **仙子（Fairy）**，像人類的細小生物，長有翅膀。

<!-- end list -->

  - **肉食鼻涕蟲（Flesh-Eating Slug）**，一種在花園生存的像蛞蝓一樣的魔法生物，牠們的唾液有腐蝕性。

<!-- end list -->

  - **黏巴蟲（Flobberworm）**，是一種體長10英寸、無牙的褐色蠕蟲。這種生物喜食生菜，但事實上差不多所有的植物它都吃，不去理會牠就是最好的照顧方法。黏巴蟲是一種十分沒趣的生物，牠在魔法部的分類為X，是最低的級別。

<!-- end list -->

  - **食屍鬼（Ghoul）**，一種類似沾滿黏液的且齙牙的[食人魔](../Page/食人魔.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -   - **變色龍食屍鬼（Chameleon Ghoul）**，能偽裝成日常用品以逃避檢測的食屍鬼。

<!-- end list -->

  - **巨烏賊（Giant Squid）**，居於霍格華兹附近的黑湖中的巨大生物。

<!-- end list -->

  - **地精（Gnomes）**，是生活於歐洲和北美地區的魔法生物，已知會感染到巫師家庭的花園，曾在[衛斯理一家的花園中出現過](../Page/衛斯理家族.md "wikilink")。在《[吉德羅·洛哈的家庭害獸指南](../Page/吉德羅·洛哈.md "wikilink")》中提到，防治方法只有把牠們舉在頭上，用力旋轉讓牠頭昏眼花再奮力拋出。

<!-- end list -->

  - **金探鳥（Golden
    Snidget）**，是一隻金黃色的小鳥，具有完全旋轉的翅膀。最著名的是在早期的[魁地奇中使用](../Page/魁地奇.md "wikilink")，最終由[金探子取代](../Page/金探子.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **角駝獸（Graphorn）**，是一種危險的、具有攻擊性的魔法生物，可見於歐洲各地的山區。牠們的身形龐大，背部隆起，其身上灰紫色的皮比火龍的還要結實，頭上長著兩支非常鋒利的金色長角，用有四個指頭的獸足走路。大多數魔咒對角駝獸沒有作用。

<!-- end list -->

  - **[獅鷲](../Page/獅鷲.md "wikilink")（Griffin）**，牠的身體一半是鷹，一半是獅子。

<!-- end list -->

  - **滾帶落（Grindylow）**，是一種長著犄角的綠色水怪，是一種黑魔法生物。牠那細長的手指非常有力，但也非常易碎。

<!-- end list -->

  - **哼即碰（Hinkypunk）**，一種彷彿是煙霧凝成的單腿生物，外表看起來相當脆弱而無害，但會利用手上掛著燈籠的燈光引誘旅人陷入泥沼。

<!-- end list -->

  - **[鷹馬](../Page/駿鷹.md "wikilink")（Hippogriff）**，有著馬的身體、前腿和尾巴，但牠的後腿、翅膀和頭卻像一隻大老鷹，有著凶殘的鋼青色鳥喙和大而明亮的橘色眼睛。其個性非常的驕傲且容易生氣，當接近牠時，需要先行鞠躬然後靜靜地等待牠的回應，並持續注視著牠的眼睛，表示你沒有惡意，若鷹馬回禮就表示對方可靠近並撫摸牠。海格也有一隻鷹馬作為寵物，牠名叫巴嘴（Buckbeack）。

<!-- end list -->

  - **[小惡魔](../Page/小惡魔.md "wikilink")（Imp）**，是歐洲神話傳說、民間迷信中常見的生物，類似於精靈或邪靈。

<!-- end list -->

  - **獅尾貓（Kneazle）**，是一種長得像貓的魔法生物。它的皮毛上有各種斑點，耳朵特別大，尾巴像獅子的尾巴。獅尾貓非常聰明，喜歡獨來獨往，但有一定的攻擊性。如果一隻獅尾貓的主人迷路了，它可以領著主人安全地回到家中。由於獅尾貓有時會對人有攻擊性，所以魔法部將純種獅尾貓的分類為「XXX」；妙麗·格蘭傑的貓歪腿（Crookshanks）混血的獅尾貓。

<!-- end list -->

  - **人魚（Merpeople）**，人魚是傳說中的生物，生活於湖中，性別為男性，女性的是[美人魚](../Page/美人魚.md "wikilink")；其腰部向上呈人類男性的身軀，腰部呈魚類的尾部，而牠們有鱗狀的尾巴代替了腿。與美人魚相比，人魚傳統上被形容為沒有吸引力，然而一些現代的描述指牠們是帥氣的。牠們是哈利·波特於「三巫鬥法大賽」中遇見的生物。已知懂人魚話的人包括[鄧不利多及](../Page/鄧不利多.md "wikilink")[巴堤·柯羅奇](../Page/巴堤·柯羅奇.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **變形蜥蜴（Moke）**，是一種具有銀綠色皮膚的蜥蜴，原產於大不列顛群島。變形蜥蜴可隨意縮小，使麻瓜看不到牠們。

<!-- end list -->

  - **玻璃獸（Niffler）**，像鼴鼠般的細小魔法生物，有一個長長的鴨嘴，沉迷於閃閃發光的東西。玻璃獸於電影《[怪獸與牠們的產地](../Page/怪獸與牠們的產地_\(電影\).md "wikilink")》(2016)中擔當著重要的角色。

<!-- end list -->

  - **鳥蛇（Occamy）**，原產於遠東和印度地區。兩腳、蛇紋身軀，且有羽毛翅膀的魔法生物，是龍和鳥雜交繁殖出的魔法生物。卵生的，從蛋裡孵化出來，其蛋殼由純度最高的銀製成，是有價值的財富。牠能自我增大或縮小以適應居住空間的大小\[4\]。鳥蛇在電影《[怪獸與牠們的產地](../Page/怪獸與牠們的產地_\(電影\).md "wikilink")》(2016)中出現。

<!-- end list -->

  - **鳳凰（Phoenix）**，其原型是西方神話中的[不死鳥](../Page/不死鳥.md "wikilink")，是種神奇的紅色鳥類，當牠們到達燃燒日時，便會自我燃燒，最後在灰燼裡重生。鳳凰的眼淚有療癒傷病的力量，其尾羽也是製作魔杖的材料之一。鄧不利多的寵物佛客使（Fawkes）是隻鳳凰，是整個系列中是突出的魔法生物。其兩根尾羽就是製作佛地魔和哈利魔杖的材料。

<!-- end list -->

  - **綠仙（Pixie）**，在洛哈的黑魔法防禦課中出現過，牠們一被釋放即在課室中掀起如同煉獄般的混亂。

<!-- end list -->

  - **蒲絨絨（Puffskein）**，呈圓球形的魔法生物，身上覆蓋著奶黃色軟毛。它是一種很受歡迎的寵物，不討厭被人摟抱或者扔來扔去。蒲絨絨是食腐動物，從蜘蛛到剩飯甚麼都吃，但它最喜歡的還是趁著巫師睡覺的時候，用它的長舌頭吃他們的乾鼻屎。蒲絨絨很容易照料，會在感到滿足的時候發出嗡嗡的聲音。蒲絨絨的毛髮帶有魔法屬性，可以作為魔葯原料。齊格蒙特·巴奇在他製作大笑藥水的配方中就添加了蒲絨絨毛。
      - **迷你蒲絨絨**是衛斯理兄弟巫師法寶店培育出來粉紅色或紫色的細小蒲絨絨。

<!-- end list -->

  - **人面獅身獸（Sphinx）**，是一種埃及的生物，正如其名有人類的面和獅子的身。人面獅身獸有能力發表人類的言論，善於提出謎語及謎題。哈利等人於「三巫鬥法大賽」期間遇到牠，哈利好不容易才破解其謎語而通往最近獎盃的路。

<!-- end list -->

  - **雷鳥（Thunderbird）**，主要發現在亞利桑那州的生物，有能力製造雷暴。在電影《[怪獸與牠們的產地](../Page/怪獸與牠們的產地_\(電影\).md "wikilink")》中，一隻名為弗蘭克（Frank）的雷鳥在電影高潮中演著重要的角色。

<!-- end list -->

  - **洞穴巨人（Troll）**是一種北歐神話中一種食人的巨人，其身軀有12英尺，有驚人的力量但智力低下。

<!-- end list -->

  - **獨角獸（Unicorn）**，像馬一般的魔法生物，其前額有一個突出的角。其毛色非常潔白，血液有著銀白色的光澤。在《神秘的魔法石》中，據說只要喝下獨角獸的血就能保住性命，得到永生，然而該人將永遠受到詛咒，而佛地魔就為了延續生命而喝下獨角獸的血。此外，獨角獸的鬃毛也是製作魔杖的材料，一些魔藥也會用到獨角獸的頭角。

<!-- end list -->

  - **天馬（Winged Horse）**像馬一般的魔法生物，有翅膀能飛的。
      - **神符馬（Abraxan）**，它們體型巨大，且非常強壯。飲料只有單一種麥芽威士忌。
      - **伊瑟龍（Aethonan）**，牠們的鬃毛呈栗色，在英國和愛爾蘭很普遍。
      - **格拉靈（Granian）**，牠們的身軀呈灰色，速度非常快。
      - **騎士墜鬼馬（Thestral）**又稱夜騏，是黑色骨骼品種的天馬，長著龍的頭和脖子，骨骼嶙峋、身軀高大、背上有一對翅膀的黑色翼馬。據說只有看過死亡的人，才看得見騎士墜鬼馬。其尾羽是除了三種常見材質（龍的心弦、獨角獸尾毛、鳳凰尾羽）以外，少數能當做魔杖杖芯的材料。《鳳凰會的密令》中，哈利等人利用騎士墜鬼馬到魔法部，但許多巫師都認為牠是不吉利的。

### 靈魂分部

  - **鬼魂**

### 未能分類

  - **[報喪女妖](../Page/報喪女妖.md "wikilink")（Banshee）**，據說是向某人預示著其家人死亡的女精靈，通常是透過喊叫或是慟哭。
  - **雙角獸角（Bicorn）**，像一頭牛的魔法生物，牠每年也會換角，牠至少有一隻角會被用作變身水（Polyjuice
    Potion）當中的一種成分。
  - **蛇雞獸（Cockatrice）**，是類似公雞和有蜥蜴尾巴的生物。
  - **[矮人](../Page/矮人.md "wikilink")（Dwarf）**，矮小微胖的人形生物。
  - **[食人魔](../Page/食人魔.md "wikilink")（Ogres）**
  - **三頭巨犬（Three-headed
    dogs）**，是[霍格華兹的三頭巨犬](../Page/霍格華兹.md "wikilink")，用於守護著魔法石，當聽到音樂的時候就會進入沉睡狀態，一旦音樂終止時就會立即甦醒並攻擊入侵領域範圍的對象。
  - **迷拉（Veela）**，外觀長得很像鳥類的美麗生物，在跳舞的時候，會散發出一種看不見的光迷惑他人。當牠們生氣的時候，則會變成鳥類的模樣，並使用狀似火球的物體攻擊敵人。雖然並非人類，但能跟人類產下後代。牠們的頭髮雖然能當成製作魔杖的材料，其性質卻相當的不穩定。
      - **混血迷拉（Half-Veela）**，是人類與迷拉的後代，據說[花兒·戴樂古則是電影中少數已知具備迷拉血統的混血兒](../Page/花兒·戴樂古.md "wikilink")。
  - **山林仙女（Wood
    Nymph）**，是一種小型生物。根據花兒·戴樂古的說法，在聖誕節期間，山林仙女組成的合唱團在波巴洞城堡中為正在就餐的學生演唱小夜曲。

### 露娜·羅古德的魔法生物

[霍格華兹的學生](../Page/霍格華兹.md "wikilink")[露娜·羅古德](../Page/露娜·羅古德.md "wikilink")，跟她的父親，《[謬論家日報](../Page/哈利波特中的新聞媒體#謬論家.md "wikilink")》的編輯謝諾菲留斯·羅古德（Xenophilius
Lovegood）相信絕大多數的巫師能利用想像來相信一些魔法生物。因此，他們認為適當的分類是不詳的，當中有：

  - **八寶獸（Blibbering Humdinger）**：露娜提到同學們取笑她的耳環。
  - **犄角獸（Crumple-Horned
    Snorkack）**：據說是生活於瑞典的一種難以捉摸的魔法生物。謝諾菲留斯·羅古德買了一個**毒角獸角（Erumpent
    horn）**而他相信是犄角獸。該毒角獸角於中了昏迷咒後爆炸，並摧毀了他的大部分房子。露娜搜索過全世界的犄角獸，但從未找到一個。露娜明確的表示該魔法生物不能飛。
  - **淡水彩球魚（Freshwater Plimpies）**：謝諾菲留斯·羅古德聲稱露娜於馬份莊園被關押時曾經釣到的魔法生物。
  - **太陽霸（Heliopaths）**：據稱是火靈，牠馳騁並隨著牠的路徑燃燒所有東西。
  - **水煙蟲（Nargles）**：水煙蟲據說是感染槲寄生的魔法生物，並且的小偷專家。露娜指她的牛油啤酒瓶塞項鍊（Butterbeer
    cork necklace）及飛船梅花耳墜（Dirigible plum
    earrings）能驅走水煙蟲，而她的筆記和鞋子都曾被水煙蟲偷去。
  - **瓢蟲（Wrackspurt）**：是一種肉眼看不見的魔法生物，當飄浮進入到一個人的耳朵時，會令該人的腦袋變得不能專注。據說可透過防妖眼睛（Spectrespecs）來看見牠們。受到瓢蟲感染的人可以利用正面的想法來驅走牠們；在《混血王子的背叛》的早期場景中，露娜戴著一副防妖眼睛來讓她看到瓢蟲
    —
    這反過來讓她看到哈利於隱形斗篷下俯臥在地上，容許露娜去拯救他。在[主觀鏡頭的場景中](../Page/主觀鏡頭.md "wikilink")，瓢蟲類似於飄浮的光點。
  - **大嘴綵球魚（Gulping
    Plimpy）**：可能是綵球魚（Plimpy）的一個品種，可被一種叫戈迪根（Gurdyroot）的植物驅趕。露娜·羅古德認為大嘴綵球魚是存在的，但大多數人不認同的那是魔法生物之一。

## 著名的魔法生物

### 八眼巨蛛

在哈利波特的世界裡，**八眼巨蛛（Acromantula）**是一種能夠講人類語言的蜘蛛怪物，牠起源於[婆羅洲](../Page/婆羅洲.md "wikilink")，棲息於該處茂密的叢林。八眼巨蛛是肉食性的，喜歡大型的獵物，能夠在地面上的圓頂形網上旋轉。其獨特性包括有黑色厚厚的毛髮覆蓋其身體；牠的腳可擴展至15英尺，而當牠們興奮或憤怒時，鉗子會產生一種特殊的喀嚓聲，還會吐出有毒的分泌物。雌性的八眼巨蛛比雄性的體型較大，能夠一次產下多達100枚蜘蛛卵。那些蜘蛛卵是白色及柔軟的，體積有如沙灘球，約6-8週就能孵化。八眼巨蛛的蜘蛛卵被[魔法部的魔法生物的管理與控制部定義為](../Page/魔法部.md "wikilink")「A類不可交易商品」，這意味著進口及出售都會受到嚴重懲罰。

這種怪獸被相信是巫師培育的，可能意圖是守衛巫師的住宅或寶藏，通常的情況是魔法繁殖的怪物。儘管八眼巨蛛具有近乎人類的智慧，但牠是不可訓練的，並對巫師和麻瓜來說都是高度危險\[5\]。[魯霸·海格在三年級時由於擁有許多人相信是](../Page/魯霸·海格.md "wikilink")[史萊哲林怪物的](../Page/史萊哲林.md "wikilink")[阿辣哥](../Page/阿辣哥.md "wikilink")（Aragog）而遭到[霍格華兹開除](../Page/霍格華兹.md "wikilink")，而事實證明。史萊哲林的怪物是蜘蛛的天敵蛇妖（Basilisk）。

### 蛇妖

在哈利波特的世界裡，蛇妖是一種龐大的蛇形生物。牠比其神話中的體積更龐大，牠的長度能達到50英尺長，活上幾百年的壽命。蛇妖除了爬說嘴（Parselmouths）以外是不能控制的。首隻蛇妖相信是由希臘的黑魔法巫師惡人赫珀（Herpo
the
Foul）培育出來的，他亦是一名爬說嘴。惡人赫珀使透過蟾蜍孵出雞蛋來發現。雄性的蛇妖的頭上有一束猩紅色的大羽毛。蛇妖令其他生物死亡的方法有兩種：牠強力的毒液和牠黃色的大眼睛，任何生物只要直視牠的眼睛便會立即致命死亡。對於間接看見牠的人，例如透過相機或倒影，該人便會被進入深層石化的狀態，類似於被[美杜莎凝視](../Page/美杜莎.md "wikilink")。靈魂直接看到牠會石化，但他們不會有第二次死亡。鳳凰的眼淚是唯一已知能夠治癒蛇妖毒液破壞性的影響。蜘蛛遇到牠們會逃跑，因為牠們是天敵。蛇妖只會在遇到公雞群時逃跑，因為雄雞的啼叫對牠來說是致命的，而[黃鼠狼](../Page/黃鼠狼.md "wikilink")（weasel）的氣味也會讓其死亡。

在《消失的密室》中，蛇妖是居於密室中的怪物。學生時代的[湯姆·瑞斗](../Page/湯姆·瑞斗.md "wikilink")（後來的[佛地魔](../Page/佛地魔.md "wikilink")）開啟了密室的大門，因此密室中的蛇妖就把[愛哭鬼麥朵殺了並藏於該處](../Page/愛哭鬼麥朵.md "wikilink")50年，直至[金妮·衛斯理拿著湯姆](../Page/金妮·衛斯理.md "wikilink")·瑞斗的日記把密室再次打開。在小說中的事件，佛地魔其中一個[分靈體被毀](../Page/分靈體.md "wikilink")，並試圖殺死幾個麻瓜出生的巫師，但由於好運，所有受害者都被石化了。分靈體指示金妮殺死[霍格華兹裡](../Page/霍格華兹.md "wikilink")[魯霸·海格所說的公雞](../Page/魯霸·海格.md "wikilink")。當[哈利·波特發現密室的存在及其位置](../Page/哈利·波特_\(角色\).md "wikilink")，湯姆·瑞斗使蛇尾雞對付他，同時使金妮的生命逐漸衰弱。佛客使前去幫助哈利，牠的爪子帶來了[分類帽](../Page/分類帽.md "wikilink")，哈利從分類帽取出葛萊分多劍殺死牠。

葛萊分多劍吸收了蛇妖的毒液，被證明有助於摧毀佛地魔大部分的分靈體。在密室裡，哈利殺了蛇妖的同時，他的手臂被蛇妖的毒牙刺中，他拔掉並刺到湯姆·瑞斗的日記（分靈體之一）。在《死神的聖物》中，當葛萊分多劍在拉環（Griphook）的手上，[榮恩·衛斯理及](../Page/榮恩·衛斯理.md "wikilink")[妙麗·格蘭傑回到這個密室](../Page/妙麗·格蘭傑.md "wikilink")，從死去多時的蛇妖中取去牠的牙，用來催毀[海加·赫夫帕夫](../Page/海加·赫夫帕夫.md "wikilink")（Helga
Hufflepuff）的盃。此時榮恩模仿哈利的爬說嘴來打開密室，榮恩與[鄧不利多教授及](../Page/鄧不利多.md "wikilink")[奈威·隆巴頓利用蛇妖的毒液分別摧毀了小金匣](../Page/奈威·隆巴頓.md "wikilink")、魔佛羅·剛特（Marvolo
Gaunt）的戒指，以及[娜吉妮](../Page/娜吉妮.md "wikilink")（Nagini）。

### 幻形怪

**幻形怪（Boggart）**在哈利波特的世界裡，是一種形狀轉換器，能隨心所欲變成人們心中最恐懼的東西，而不存在它的意圖。由於它有形狀轉換的能力，目前還沒有人見過其真身（[瘋眼穆敵除外](../Page/瘋眼穆敵.md "wikilink")）。英國神話中形容幻形怪是家庭小精靈的一種，會為生活於沼澤地或其他寂寞點的人造成麻煩或有惡意的事。[羅琳的幻形怪更像一種](../Page/羅琳.md "wikilink")[蘇格蘭的神奇生物布羅拉罕](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")（Brollachan）。然而，在[英國](../Page/英國.md "wikilink")[蘭開夏郡有一個記錄指幻形怪能變成各種動物的東西](../Page/蘭開夏.md "wikilink")，或是更可怕的生物\[6\]。幻形怪（Boggart）一詞是載於《英國方言調查》中被記錄下來，該調查橫跨[柴郡](../Page/柴郡.md "wikilink")、[打比郡](../Page/打比郡.md "wikilink")、蘭開夏郡及[約克郡](../Page/約克郡.md "wikilink")，是個嚇人的東西\[7\]。

幻形怪喜歡隱藏於黑暗的地方，例如衣櫃和櫥櫃。在《鳳凰會的密令》中，[瘋眼穆敵利用他的魔法眼睛](../Page/瘋眼穆敵.md "wikilink")，發現客廳的書桌上有一個幻形怪；在《阿兹卡班的逃犯》中，[雷木思·路平於](../Page/雷木思·路平.md "wikilink")[黑魔法防禦術課中](../Page/黑魔法防禦術.md "wikilink")，教授學生以兩人或更多人為一組來接近幻形怪，讓它難以選擇要嚇倒的目標人物。魔法咒語中的「[叱叱荒唐](../Page/哈利波特中的魔法符咒#滑稽滑稽（Riddikulus）.md "wikilink")」就是用於對付幻形怪的咒語，透過把它們的外觀變成不太可怕甚至是滑稽的幻象，來削弱它的能力。當[哈利·波特接近幻形怪時](../Page/哈利·波特_\(角色\).md "wikilink")，它變成了[催狂魔](../Page/催狂魔.md "wikilink")。

### 人馬

**人馬（Centaurs）**在哈利波特的世界是一種野生的魔法生物，聲稱擁有比人類更高智慧的生物。牠們頭部以及軀幹類似於人類，但他們像馬一般有四條腿及馬的尾巴，是個半人半馬的動物。雖然牠們有情感，但牠們沒有要求被歸類為生物分部，寧可將他們自己擺脫人類的事務。人馬中也有願意跟人類有關聯的，例如，牠同意在[霍格華茲裡任教](../Page/霍格華茲.md "wikilink")[占卜學](../Page/占卜學.md "wikilink")，被其他人馬視為叛徒並攻擊牠。由於翡冷翠插手人類的事務，導致遭到其他人馬的暴力報復，若非[魯霸·海格的干預](../Page/魯霸·海格.md "wikilink")，翡冷翠可能會被殺。

人馬擅於治療及占星術，並花了大量時間去觀察星空和天象。人馬的族群生活於[禁忌森林中](../Page/禁忌森林.md "wikilink")。牠們除了弓箭以外，不會使用更先進的科技。人馬是自豪並對自己的領土保護性很強，因此處理關於人馬的事務時，必須採用高度的外交技巧。[魔法部的](../Page/魔法部.md "wikilink")[魔法動物規管控制部有一個人馬聯絡辦公室](../Page/魔法部#魔法部下屬機構.md "wikilink")（Centaur
Liaison
Office），然而沒有人馬曾經使用過。任何人對人馬不敬會引致暴力的後果，正如[桃樂絲·恩不里居就因此付出了代價](../Page/桃樂絲·恩不里居.md "wikilink")。在《死神的聖物》中，霍格華茲裡人馬的族群被魯霸·海格激烈地告誡後，在《鳳凰會的密令》中投向哈利等人，並協助他們應付[霍格華兹大戰](../Page/霍格華兹大戰.md "wikilink")。其他的人馬角色如：禍頭（Bane）、瑪哥仁（Magorian）、如男（Ronan）...等。

電影描繪了有野獸與動物特徵的人馬樣貌，然而小說中並沒有描述牠們，但有指幾名女學生被牠們吸引。

### 催狂魔

**催狂魔（Dementors）**被認為是地球上最邪惡的生物之一，是一種沒有靈魂的生物\[8\]...它們是一種攝魂的妖怪，正如它們的名稱所示，它們會逐漸剝奪了人類的快樂與智慧，使人不能保持清醒，最終該人會發瘋並喪失法力。它們是巫師監獄[阿茲卡班的守衛](../Page/阿茲卡班.md "wikilink")，直至敵對者[佛地魔復活回歸](../Page/佛地魔.md "wikilink")。[霍格華兹的校長](../Page/霍格華兹.md "wikilink")[鄧不利多禁止催狂魔進入校園](../Page/鄧不利多.md "wikilink")，此禁令被魔法部長[康尼留斯·夫子於](../Page/康尼留斯·夫子.md "wikilink")《火盃的考驗》中打破，他堅持由催狂魔作守衛。

小說中，催狂魔以一般的人形，到高度約3米（10英尺），覆蓋著黑色連帽的斗篷，只露出它們灰色腐朽雙手的外觀出現。在斗篷下，催狂魔是沒有眼睛的，像幽靈一樣，而唯一要注意的事項就是它們嘴部有一個大洞，能透過吸入的方式來消耗人類的情感和美好的回憶，迫使受害者只能夠再次經歷其糟糕的回憶。根據[羅琳所述](../Page/羅琳.md "wikilink")，催狂魔像真菌類植物般生長於黑暗及潮濕的地方，並在那裡形成一股密集而寒冷的濃霧。雖然它們被暗示為有[感情的](../Page/感情.md "wikilink")，但這是不明確的。只要有催狂魔的存在，周圍都會變得黑暗和寒冷，影響並會隨著催狂魔的數量而累積。當它們的力量累積起來被稱為「催狂魔之吻」，催狂魔以它的嘴封著受害人的嘴唇，藉此消耗他的靈魂和心理，大概是讓受害者處於植物人狀態，沒有任何回憶和感覺能夠留下。催狂魔能夠隱藏於麻瓜世界，麻瓜是看不到它們的，但它們能夠以相同方式影響麻瓜。

儘管他們依附著人類的情感，催狂魔似乎難以分辨一個人與另一個人，正如[小巴堤·柯羅奇逃離了](../Page/小巴堤·柯羅奇.md "wikilink")[阿茲卡班](../Page/阿茲卡班.md "wikilink")，它們分辨不到小巴堤·柯羅奇與他的母親於情感上的區別。它們的敏感性與情感的「複雜性」都不成比例；這個弱點被[化獸師](../Page/化獸師.md "wikilink")[天狼星·布萊克看穿](../Page/天狼星·布萊克.md "wikilink")，他化身成一隻[狗逃離了阿茲卡班](../Page/狗.md "wikilink")。對抗催狂魔的主要方法是使出護法咒（Patronus
Charm），該咒語能夠保護施咒者並驅除所有催狂魔。

哈利·波特於三年級時首次遇到催狂魔，它們被派到霍格華兹駐守以對付天狼星·布萊克。由於他們的出現提醒了哈利指佛地魔殺害了他的父母，於是哈利找[雷木思·路平的幫忙](../Page/雷木思·路平.md "wikilink")，從而學習使用護法咒。在《鳳凰會的密令》的尾聲，駐守阿茲卡班監獄的催狂魔對[魔法部作出大規模的反抗](../Page/魔法部.md "wikilink")，並歸附佛地魔陣營，允許他們幾乎自由地接觸受害者。在《死神的聖物》中，魔法部於佛地魔的操控下，利用催狂魔來懲罰麻瓜巫師。在[霍格華兹大戰中](../Page/霍格華兹大戰.md "wikilink")，催狂魔投向佛地魔陣營。在金利·俠鉤帽（Kingsley
Shacklebolt）被任命成為魔法部部長後，他下令催狂魔必拜從阿茲卡班撤出，而魔法部通過限制他們的數量來納入它們。

羅琳有一段時間引用自己的詞語是「臨床上沮喪」，及後她創造了催狂魔的角色。因此，催狂魔可被視作[抑鬱症的隱喻](../Page/抑鬱症.md "wikilink")。

### 幽靈

**幽靈（Ghosts）**於《哈利波特》系列中扮演著重要的配角，他們主要是作為主角們的提供意見者。他們與傳統[靈異故事中的幽靈不同](../Page/靈異故事.md "wikilink")，這些幽靈既不駭人也不恐怖。小說中的幽靈以銀色及半透明的狀態呈現。他們能夠飄於空氣及穿過牆壁、桌子和其他固體物件，但是儘管如此，他們的能力也會受到一定的物理影響，以及受到他們所處的世界影響（例如[愛哭鬼麥朵能於她的馬桶裡把水濺出去](../Page/愛哭鬼麥朵.md "wikilink")）。在霍格華兹交誼廳的宴會桌上擺滿腐爛的食物，因為食物的分解會增加他們嗅覺和味覺的能力。觸摸或穿過幽靈會有一種「就像走過一個冰冷淋浴」的感覺。幽靈是能夠受魔法和詛咒的影響，儘管他們與生物的感受程度不同。

在哈利波特的世界，只有巫師及女巫能夠成為幽靈，就如幾乎無頭的尼古拉斯伯爵（Nearly Headless
Nick）跟哈利說，「只有巫師才能在地上留下他們自己的印記，蒼白地走過他們自己曾經生活過的足跡...
我害怕死亡，所以我選擇留在過去，我有時想我是否不該有... 那麼這不是在這裡或那裡...
其實，我不是在這裡或那裡...」儘管選擇了這個來世，許多幽靈哀悼自己不能進食，他們都被描述為沮喪的，他們都藏身於病態和憂鬱的畫像裡。

幽靈對他們自身的狀況都非常敏感：當[魔法部最初把他們定義為](../Page/魔法部.md "wikilink")「具有完全法定權利的有感覺能力的生物\[9\]，他們聲稱該字詞是"感覺遲鈍的"，並收到一個分開的"靈魂分部"，顯然是為了控制麻煩的幽靈的活動和出沒地點（當時麥朵騷擾了奧利夫·轟碧
(Olive Hornby)
兄弟的婚禮，而奧利夫·轟碧是一個在學校裡嘲笑她的女孩，及後麥朵被迫停留於她死亡的地方—[霍格華兹](../Page/霍格華兹.md "wikilink")）」

幽靈的角色：

  - **幾乎無頭的尼克** - 全名為*尼古拉斯·德·敏西－波平頓* 爵士（Sir Nicholas de
    Mimsy-Porpington），葛萊分多學院的幽靈，他的頭部幾乎被削去，但他的頭仍還在。許多失去父母的學生都跟他談論死亡，而他們的親人有成為幽靈的可能。在[天狼星·布萊克去世後](../Page/天狼星·布萊克.md "wikilink")，他告訴哈利指自己沒有勇氣穿過面紗繼續下一世的生活。
  - **血腥男爵** - 史萊哲林學院的幽靈，他殺了成為灰女士的海倫娜·雷文克勞（Helena
    Ravenclaw），他戴著的鐵鏈提醒他的罪行。他在霍格華兹裡是唯一能夠控制[皮皮鬼](../Page/皮皮鬼.md "wikilink")（Peeves）的人。
  - **灰女士** -
    雷文克勞學院的幽靈，全名為*海倫娜·雷文克勞*，她是霍格華兹創辦人之一的[羅威娜·雷文克勞](../Page/羅威娜·雷文克勞.md "wikilink")（Rowena
    Ravenclaw）的女兒。在海倫娜偷了媽媽的王冕後被血腥男爵殺害。[佛地魔發現海倫娜遺下的王冕所在](../Page/佛地魔.md "wikilink")，把王冕變為[分靈體](../Page/分靈體.md "wikilink")。在[霍格華兹大戰中](../Page/霍格華兹大戰.md "wikilink")，海倫娜·雷文克勞向哈利提供尋找王冕的線索。電影中，她跟[露娜·羅古德是朋友](../Page/露娜·羅古德.md "wikilink")。
  - **胖修士** -
    赫夫帕夫學院的幽靈，他是個異常開朗的那個幽靈，對學生總是願意幫忙和善意，即使是那些並非該學院的學生。他對皮皮鬼的惡作劇也十分寬容。根據Pottermore的說法，他在展示的可疑的魔法標記後，被自己的修道院下令處決。
  - **丙斯教授** - 霍格華兹的教授，有一天他在下課後於午睡期間死亡，他醒來後起來準備去授課，他的日程沒有甚麼變化。
  - **[愛哭鬼麥朵](../Page/愛哭鬼麥朵.md "wikilink")** -
    雷文克勞學院的女生，於霍格華兹一樓女生浴室中被蛇妖殺害。
  - **帕特里克·德蘭尼-波德摩先生** - 全名是**帕特里克·德蘭尼-波德摩**爵士（Sir Patrick
    Delaney-Podmore），無頭騎士狩獵的首領，經營一家被斬首幽靈的俱樂部。

皮皮鬼（Peeves）是霍格華兹的調皮搗蛋鬼，並不當作是幽靈，據[羅琳所說是](../Page/羅琳.md "wikilink")「牢不可破的混亂的精神」\[10\]。

### 巨人

**巨人（Giants）**是哈利波特的世界裡的一種身型龐大的人類物種，而巨人與人類結合能誕下**混血巨人（half-giant）**，如[魯霸·海格和他的情人](../Page/魯霸·海格.md "wikilink")[歐琳·美心也是個巨人](../Page/歐琳·美心.md "wikilink")。他們的身高約20-25英尺（6
-
7.5米）之間，非常高大，卻非常愚笨。皮膚類似於犀牛皮，能對魔法攻擊作有限的抵禦。巨人被描繪成一個與歐洲民間傳說大部分一致的垂死物種，他們經常被描述為在人類出現前一段長時間創建了奇怪廢墟地貌的早期生物。他們的社會被一個稱為Gurg的人寬鬆地規管，他花大部分的時間向下屬要求食物。

[佛地魔在](../Page/佛地魔.md "wikilink")《鳳凰會的密令》中說服了有智慧的巨人，指會為他們會提供更美好的生活以僱用他們作為攻擊的軍隊，然而海格及美心試圖說服巨人共同對抗佛地魔時受挫，因為Gurg被殺，與他的繼任站在佛地魔的一方。據推測，巨人們於系列中最後加入了[霍格華兹大戰](../Page/霍格華兹大戰.md "wikilink")，最後為佛地魔而戰。

據說，英國的最後一名自由的巨人顯然是受到[魔法部的殺害](../Page/魔法部.md "wikilink")，但大部分巨人的死亡是由於他們領土的互相侵略，巫師迫使他們生活於更狹窄的空間。在世上所餘的少數巨人（總數約70-80人之間）聚集於[白俄羅斯以東和英國以北一個孤立的地區](../Page/白俄羅斯.md "wikilink")。

### 妖精

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Audio-animatronic_of_Harry_Potter_and_the_Escape_from_Gringotts.JPG "fig:缩略图")
**[妖精](../Page/哥布林.md "wikilink")（Goblins）**是一種魔法生物，主要從事[古靈閣巫師世界銀行中的各項服務](../Page/哈利波特中的地點#古靈閣巫師世界銀行.md "wikilink")，以及與金融有關的工作。它們是[魔法部的](../Page/魔法部.md "wikilink")[魔法動物規管控制部哥布林聯絡處的代表](../Page/魔法部#魔法部下屬機構.md "wikilink")，他們是一種「[類人猿](../Page/類人猿.md "wikilink")（anthropoid）」，被形容有又瘦又長的手指及腳、黑色眼睛、以及頭部與身體的比例較人類的大。它們雖然聰明，但心地很壞。它們的飲食主要是生肉、植物的根部和菇類真菌，並以一種稱為「胡言亂語」的語言溝通。它們對金屬特別有一套，認為物品的製造者才是該物品的真正主人，而非購買者；若有任何人買下妖精的製作的傳家之寶，巫師家庭無需進一步付款；然而，若有人買下妖精的物品，牠們只會當作付押金，一旦購買者死亡，該物品必須歸還妖精，因此牠們無法明白巫師將牠們的物品傳承給下一代的道理。妖精製作的物品不需清理，甚至會吸收外界物質使其力量得到強化，如葛萊分多寶劍能夠吸收蛇妖的毒液而變得更強。

巫師法律禁止妖精擁有魔杖，但它們能夠擁有自己不同的魔法。妖精與巫師之間的關係在幾個世紀以來，雙方一直受到誤會的困擾，導致幾個世紀的關係緊張，有時更引起暴力。除了家庭小精靈，妖精在巫師世界中似乎佔據了二等公民的位置。在第二次巫師世界大戰期間，妖精處於中立的位置，既不投向[佛地魔又不反對他](../Page/佛地魔.md "wikilink")。在某些情況下，一些巫師與妖精存在交情淺薄的友誼，例如在古靈閣裡當詛咒破解人的[比爾·衛斯理](../Page/比爾·衛斯理.md "wikilink")；甚至還有一些跟妖精雜交的例子，如[菲力·孚立維](../Page/菲力·孚立維.md "wikilink")（Filius
Flitwick）有疏遠的妖精血統\[11\]。

妖精的角色：

  - **拉環（Griphook）**：古靈閣的妖精，協助[哈利·波特](../Page/哈利·波特_\(角色\).md "wikilink")、[妙麗·格蘭傑及](../Page/妙麗·格蘭傑.md "wikilink")[榮恩·衛斯理去偷取](../Page/榮恩·衛斯理.md "wikilink")[海加·赫夫帕夫的聖盃](../Page/海加·赫夫帕夫.md "wikilink")，最後被[佛地魔殺死](../Page/佛地魔.md "wikilink")。
  - **果納（Gornuk）**：古靈閣的妖精，與拉環、德克一起逃亡，後來遭殺害。
  - **波羅（Bogrod）**：古靈閣的妖精，被哈利下了蠻橫咒，最後被火龍燒死。
  - **雷那（Ragnok）**：一個有影響力的妖精，不願意於背後支持[鄧不利多](../Page/鄧不利多.md "wikilink")。
  - **萊格納克一世（Ragnuk the
    First）**：是高錐客·葛萊分多在世時的一個精靈國王。作為最好的銀匠，葛萊分多委託他打造葛萊分多劍。

### 家庭小精靈

**家庭小精靈（House-elves）**是巫師家庭的[精靈](../Page/精靈.md "wikilink")，通常每個顯赫的巫師家庭也有家庭小精靈的存在以服侍該家庭，如[天狼星·布萊克及](../Page/天狼星·布萊克.md "wikilink")[魯休思·馬份的家族](../Page/馬份.md "wikilink")，也有家庭小精靈在霍格華兹裡工作。他們約2-3英尺高，有細長的四肢及較大的頭部和眼睛。他們指出家庭小精靈有蝙蝠般的耳朵，及發出高音尖厲的聲音。他們似乎沒有姓氏，名字通常是寵物般的暱稱。他們習慣以第三人稱來稱呼自己。他們一般比較服從、容易擺布的、巴結諂媚的；牠們不能不聽主人的話，所以每當不能完成主人吩咐的事時，牠們就會以一些方法處罰自己。在奴役工作的時候，他們會穿著丟棄的物品如枕套及披上去像長袍的茶巾（tea-towels）。家庭小精靈的主人可以給他們一件衣物來讓他們重獲自由，就如英國民間傳說的霍夫（Hob）一樣，例如多比的襪子。他們只要喝奶油啤酒（Butterbeer）就會醉掉。

家庭小精靈擁有的魔法是有別於巫師和女巫，他們的魔法通常是用於為主人服務。這些魔法可以在沒有主人的許可下使用，甚至是違反主人的命令，雖然這樣的不服從命令會迫使他們以各種痛苦的方式懲罰自己。除此以外，家庭小精靈的魔法容許他們從一個地點立即到另一地方，甚至在霍格華兹及其他地方施有反消影術地方；此魔法甚至可以運送人類。家庭小精靈的所有魔法從未完全披露，但似乎是令人畏懼的。家庭小精靈擁有隨時隨地顯影的能力，如[多比](../Page/多比.md "wikilink")（Dobby）、[眨眨](../Page/眨眨.md "wikilink")（Winky）、[郝琪](../Page/郝琪.md "wikilink")（Hokey）及[怪角](../Page/怪角.md "wikilink")（Kreacher）。所有的演示都表明他們於必要時能夠制服巫師的魔法：《消失的密室》中，多比為保護[哈利·波特而使用魔法強力地驅逐](../Page/哈利·波特_\(角色\).md "wikilink")[魯休思·馬份](../Page/魯休思·馬份.md "wikilink")；而在《火盃的考驗》時，當[小巴堤·柯羅奇被揭穿身分時並承認魁地奇世界盃當晚發生的事](../Page/小巴堤·柯羅奇.md "wikilink")，他說[眨眨用她自己的魔法來把他綁起](../Page/眨眨.md "wikilink")；而在《死神的聖物》中，[怪角被哈利命令抓住蒙當葛](../Page/怪角.md "wikilink")·弗列契（Mundungus
Fletcher），並把他帶到[古里某街12號](../Page/古里某街12號.md "wikilink")，怪角的這項任務於幾天內完成 —
儘管如此，正如怪角指「他有很多隱藏的洞和同謀」。此外，雖然家庭小精靈不允許攜帶魔杖，但他們似乎不需要使用也能夠作出魔法的舉動。

### 閻魔惡靈

**閻魔惡靈（Obscurus）**某些有魔法的兒童被迫壓逼自身的能力，就會在體內產生的惡靈，並慢慢殺死宿主，導致有閻魔惡靈的小孩活不過十歲(除了一能力異常強大的小孩)只有一些技術高超的巫師才能把閻魔惡靈從身體抽出。

### 狼人

**狼人**是由其他狼人所咬而產生。一般的時間維持著人類的模樣，但到了[月圓之時](../Page/月圓.md "wikilink")，便會變成狼人形態。搏狼汁有助於月圓之時抑制兇性（但仍會變形）。

### 其他

**貓頭鷹** 是魔法界中的寵物之一，可以幫主人送信，例如：哈利的寵物[-{zh-hans:海德薇;
zh-hant:嘿美;}-就是貓頭鷹](../Page/嘿美.md "wikilink")。

**蟾蜍** 也是魔法界中的寵物之一，例如：-{zh-hans:纳威;
zh-hant:奈威;}-的寵物吹寶就是蟾蜍。據海格所說幾年前就不流行了。

**渾拚柳**
擁有巨大而強壯的枝條，不論是生物或非生物（例如[衛斯理先生的汽車](../Page/亞瑟·衛斯理.md "wikilink")、哈利的光輪兩千），只要一進入它的攻擊範圍，便會被施以猛烈的撞擊。在第三集中描述只要按住枝條上的一顆樹瘤，便可以免於遭受攻擊，還可以安全地進入位於其根部下方通往尖叫屋的密道，於雷木斯·路平入學時特別種下。

**魔蘋果**
泥土外的部分是叢生的葉簇，而內的部分是個佈滿班點的小嬰兒，為一種藥效非常強的解藥，又稱為毒參茄。成熟時，哭聲具有致命的危險；嬰兒時期則造成昏迷。芽菜教授用它來製造魔藥以拯救遭到蛇妖[石化的人](../Page/石化.md "wikilink")。

**紅軟帽** 長相類似妖精，經常潛伏在城堡的地牢或是戰場的壕溝（等等流血的地方）之中，突襲迷路的人。

**河童**
全身長滿了鱗片，並運用長蹼的雙手將獵物勒死。在日本比較常見（但卻被石內卜教授代路平教授的班時誤說成了[蒙古](../Page/蒙古.md "wikilink")）。

**娜吉妮**
黑魔王的寵物蛇的名字，同時它也是黑魔王的分靈體之一。在第二次霍格華茲大戰中被奈威從分類帽拿出來的[葛萊分多之劍砍頭死](../Page/葛萊分多之劍.md "wikilink")。

## 參考文獻

[\*](../Category/哈利波特中的生物.md "wikilink")
[Category:奇幻生物](../Category/奇幻生物.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.  Fantastic Beasts and Where to Find Them
6.  [Harland, J.](../Page/John_Harland.md "wikilink") and Wilkinson, T.
    T. (1857) *Lancashire Folklore*, Warne & Co., London, p. 55.
7.
8.
9.  A "being" is defined in *Fantastic Beasts and Where to Find Them* as
    a creature "worthy of legal rights and a voice in the governance of
    the magical world"
10.
11.